
# 个人信息
 - 孙阿飞/男/1993
 - 手机：17600224324
 - 邮箱：924393541@qq.com
 - 毕业学校：河南科技大学 
 - 工作年限：5年
 - 个人GitHub：https://github.com/sunafei
 - 个人网站：https://sunaf.top,https://xsh.sunaf.top
 - 资质： 《软件设计师》（软考中级）

# 技能清单
- 熟练掌握面向对象思想，熟练掌握和运用设计模式，具有基础平台和产品设计研发经验
- 熟悉Java语法，集合、多线程等基础框架
- 熟练掌握SpringMVC、SpringBoot、SpringDataJPA、Hibernate等主流开源框架，了解并学习过微服务开发框架
- 熟练使用主流的关系型数据库，如MySQL、Oracle，同时掌握MongoDB、Redis等非关系型数据库
- 熟练使用常见的前端框架，如JS、jQuery等，参与过前后端分离项目开发（VUE+ElementUI+springboot）
- 掌握nginx反向代理，web集群和高可用配置，掌握tomcat配置
- 使用过消息中间件ActiveMQ
- 参与过微信小程序后台开发
- 参与过网页爬取相关工作，并进行数据治理
- 熟悉Linux系统，掌握docker、docker-compose等容器化技术
- 掌握Jenkins自动化服务，通过jenkins+selenium完成自动化测试
- 使用python为公司开发过应用程序
      
# 工作经历
北京易普拉格科技股份有限公司 JAVA开发岗（ 2015年9月 ~ 至今 ）

# 项目经历
### 公司基础平台研发 
#### 项目描述
公司其他产品线基础平台，提供统一登陆，统一授权，统一数据权限，字典（常量表），标签库，配置化页面，统一导入导出，工作流等功能，供公司产品线高校科研管理系统、医院科研管理系统，科研院所申报平台等进行开发
#### 涉及技术
Spirng、SpringMVC、Hibernate、Mongodb、Redis、Oracle等
#### 责任描述
1.统一授权功能设计开发
遵守RBAC设计规范，实现角色资源权限控制，通过后端代码和前端标签库配合使用达到控制菜单显示、页面操作权限的目的  
2.统一数据权限
针对相同菜单不同角色管理范围不同，开发统一配置页面，抽象展示实体类字段，通过常量表、用户信息等配置管理范围，组装为查询条件，追加到数据查询条件中  
3.常量表设计开发
常量表数据用于生成表单项单选框、树形下拉框等，通过SpringCache技术设计常量表缓存，包括自定义常量和来源于业务表的常量，常量表支持树形结构和级联操作，针对来源于业务表的常量，使用观察者设计模式，业务保存时同步更新对应常量表缓存  
4.系统工作流设计开发
为满足系统业务数据在不同角色中流转审批等功能，在分析世面上流行的工作流引擎avtiviti和JBPM的基础上，决定自己开发一套工作流组件，使用gooflow作为工作流前端设计器，配合后端代码实现工作流角色流转审批，流程分支条件，用户选择流转、会签、并签等功能      
5.系统标签库开发
利用java自定义标签技术创建系统组件库，前端页面只需要配置标签便可以生成列表、新增等页面，通过抽象的实体类字段配置页面展示字段  
6.使用POI完成统一导入导出功能  

### 科研管理系统产品研发
##### 项目描述
公司核心产品，定位是高校科研信息化服务平台，主要功能有项目管理、成果管理、财务管理、财务对接、考核等
##### 涉及技术
Spirng、SpringMVC、Hibernate、Mongodb、Redis、Oracle、jsp等
#### 责任描述
1.负责成果管理功能，包括对接论文大数据平台，拉取数据进行数据治理、推送，个人认领数据功能  
2.开发统一模块编号生成功能，配置编号生成规则，自动生成编号  
3.使用aspose.words完成word操作、模板导出、pdf转换、添加水印等功能，配合前端pdf展示，实现单据在线生成，预览，打印功能  
4.系统附件对接高拍仪外接设备  
5.利用echarts展示系统统计图表  

### 论文认领平台研发
##### 项目描述
针对高校已获取授权的论文网站进行数据获取、数据治理、数据推送、数据认领等
##### 涉及技术
Springboot、SpringSecurity、SpringOAuth、Mongodb、Redis、mysql、activeMQ、httpclient、jsoup、vue、elementUI等
#### 责任描述
1.数据抓取解析
分析各个来源的论文网站请求，使用httpclient抓取论文数据，使用jsoup解析数据，使用mongoDB存储，记录数据爬取日志  
2.通过SpringSecurity执行登陆操作  
3.使用OAuth2进行数据接口授权  
为科研管理系统提供数据接口，使用OAuth2客户端模式验证不同学校身份  
4.前端组件化开发  
参与过一些前端组件化设计，通过vue+elementui组件定义表单项、列表项等页面元素，通过读取配置生成对应页面  
5.通过avtiveMQ中间件topic模式发布推送事件，供前端和微信小程序订阅  
### 论文认领平台小程序开发
##### 项目描述
论文认领平台微信小程序端，向老师推送论文认领信息，老师使用小程序在线查看、认领等
##### 涉及技术
WeUI、vant、springboot、jwt、springdataJPA、redis、mysql、activeMQ等
#### 责任描述
1.小程序登陆
通过扫码或者人员绑定登陆系统，通过小程序openid绑定用户信息，组装jwt作为前后台身份认证  
2.参与部分认领后台功能开发  

### 清华大学、北京航空航天大学、华南理工、湖南大学、香港中文大学科研管理系统
##### 项目描述
在公司产品的基础上二次开发，形成具体的项目上线
#### 责任描述
参与公司大项目部分开发工作，以及重点业务底层框架支持，参与清华大学开发上线工作，其中比较有特点的任务如下:  
1.清华大学高可用和负载均衡方案
为满足清华大学合同性能指标和可靠性要求，改造项目，通过Keepalived+Nginx完成web服务高可用，通过nginx+tomcat实现负载均衡，通过spring-session-data-redis实现session共享，通过redis+springcache实现本地缓存共享，利用redis分布式锁控制定时任务等只执行一次  
2.香港中文大学和华南理工系统国际化方案
改造现有系统以支持多语言，由于系统本身并不支持国际化，设计方案调整为部署两个系统，通过程序提取项目程序源代码词条，词条翻译后替换，系统运行时数据提供多语言配置，根据系统运行语言环境展示  

### 易项目
##### 项目描述
为方便老师操作系统提供的工具，使用python开发，主要功能为爬取数据和pdf解析、展示、导出
#### 责任描述
为提高用户体验，方便老师操作开发的小工具，主要功能为模拟网站登录，批量爬取科研计划书pdf附件，并解析pdf内容导入到公司产品系统

# 个人评价
- 有良好的设计和编码品味，并且热爱写代码
- 具备良好的沟通能力和高度的团队合作意识，能快速融入团队
- 术视野开阔，学习能力好，对业界新技术敏感，喜欢钻研，具有良好的学习能力并注重团队合作
- 热爱编程，在工作中，有着强烈的责任心，开拓创新意识强，能保持不断进取的精神，有高度执行力
      